\chapter{Mødeindkaldelse}

\section{Dagsorden: 18-02-2016 }
\hrule
\textbf{Mødetidspunkt/-sted:} 

Dato: \tabto{7em} 18-02-2016

Tidspunkt: \tabto{7em} kl. 10:00

Sted: \tabto{7em} 408E

Mødetype: \tabto{7em} Vejledermøde \newline


\hrule
\textbf{Opgaver:} \newline
Opstartsmøde med begge vejledere
\begin{enumerate}
\item Have intro til projektet
\item Forventningsafstemning mellem vejleder og gruppe 
\item Aftale fast vejledermødedag fra efter påsken
\item Evt. 
\end{enumerate}


\section{Dagsorden: 23-02-2016 }
\hrule
\textbf{Mødetidspunkt/-sted:} 

Dato: \tabto{7em} 23-02-3016

Tidspunkt: \tabto{7em} kl. 10:15

Sted: \tabto{7em} 408E

Mødetype: \tabto{7em} gruppemøde \newline


\hrule
\textbf{Opgaver/dagsorden:} \newline
\begin{enumerate}
	\item Formulerer mail/kontakt til Søren
	\item Interessentanalyse 
	\item Evt. 
\end{enumerate}

\newpage

\section{Dagsorden: 01-03-2016 }
\hrule
\textbf{Mødetidspunkt/-sted:} 

Dato: \tabto{7em} 01-03-3016

Tidspunkt: \tabto{7em} kl. 12:15

Sted: \tabto{7em} 408E

Mødetype: \tabto{7em} opstartsmøde med vejleder og firma \newline


\hrule
\textbf{Opgaver/dagsorden:} \newline
\begin{enumerate}
	\item Brugen og funktionen af ultralyds robotarmen, v. Søren
	\item Problemstillinger og udfordringer ift. indførelse af teknologien på nuværende tidspunkt
	\item Vende projekts fokus – Hvilke inputs har du til vinklen?
	\item Fremvise udarbejdet interessentanalyse – Har du tilføjelser/ændringer hertil?
	\item Kontakt til ”Afdeling Kvindesygdomme og fødsler” på AUH 
	\item Evt. 
\end{enumerate}

\newpage
