\chapter{Logbog}
\section{Dato: 07-04-2014}
\hrule
\textbf{Fremmødte: Anne, Mette, Nina, Ditte, Freja og Ida} \\
\textbf{Fraværende: } \\
\textbf{Ansvarlig:} Ida  \\
\textbf{Dagens dagsorden: }
\begin{enumerate}
	\item Læse og vurdere fundne artikler
	\item Ringe til Horsens (Tina Arnbjørn)
	\item Begynde med at skrive på opgaven
	\item Vælge modeller til analyse
	\item Evt. 
\end{enumerate}

\underline{\textbf{Logbog}}
\begin{itemize}
\item Mette har KAGE med (med chokoladestykker)!!!!! 
\item Model til organisationsanalyse valgt: Leavitts diamantmodel samt interessant analyse
\begin{itemize}
\item Der skal arbejdes videre med udkastet til interessant analysen.
\end{itemize}
\item Model til økonomisk analyse er valgt: Omkostningsminimeringsanalyse og evt. kasseøkonomisk analyse (dog vil pengene komme fra samme kasse, så derfor er denne analyse muligvis irrelevant.)
\begin{itemize}
\item Denne er valgt vha. udelukkelses metoden, idet der ikke haves tilstrækkelig med viden til de andre modeller/analyser.
\item Denne model passer bedst på vores situation/problemstilling.
\end{itemize}
\item Snakket over telefon med Tina Arnbjørn og aftalt møde tirsdag d. 12/4 kl. 11:00 i Horsens.
\begin{itemize}
\item Guide: Hovedindgangen $\rightarrow$ til venstre $\rightarrow$ fælles ambulatoriet $\rightarrow$ spørg ved skranken (har kontor ved tæt ven skranken)
\item Vi kan låne Rikkes (Ida's søster) bil
\end{itemize}
\item Der er skrevet lidt til økonomi og patient
\item Vejledermøde undervejs (tirsdag d. 19 kl. 13)
\item Vi skal have møde med Søren Pallesen
\item Artikelsøgning
\end{itemize}
\newpage