\section{Dato: 03-03-2016}
\hrule
\textbf{Fremmødte: Freja, Mette, Ida, Nina, Anne og Ditte.} \\
\textbf{Fraværende:} \\
\textbf{Referent: Nina } \\
\textbf{Dagens dagsorden: }
\begin{enumerate}
	\item Gennemgå artiklerne fra Søren Pallesen.
	\item Aftale nyt møde
	\item Evt. 
\end{enumerate}

\textbf{Opgaver:} \newline
Læse/skimme artiklerne fra Søren Pallesen igennem for aktualitet og relevans. \\
Der er fordelt tre artikler pr. person.\\\\
\textbf{Referat:}
\begin{itemize}
\item Snakket om de artikler, vi havde for til i dag og udvalgt de bedste
\item Aftalt næste gruppemøde
\item Skrevet mail til vejleder om næste møde.
\item Nedskrevet spørgsmål til at sende til sonografer
\end{itemize}
\textbf{Spørgsmål til sonografer:}
\begin{itemize}
\item Hvor mange scanninger har man på en dag/uge/år? Stigende eller faldende?
\item Hvilke procedure/arbejdsgange kører I med?
\item Hvordan ser en generel arbejdsdag ud for en sonograf?
\item Har I et begrænset antal scanninger, I må udføre på en dag/uge?
\item Hvilke gener oplever I i forbindelse med ultralydsscanning af gravide?
\item Har I oplevet arbejdsskader i forbindelse med ultralydsscanninger?
\item Hvor mange sygemeldinger er der kontra ikke-sygemeldinger grundet dedikerede medarbejdere?
\item Hvad synes I om idéen med ultralyds robotarm?
\item Hvordan tror I, patienterne vil reagere på denne idé?
\item Hvor stor en uddannelse er det at efteruddanne sig til sonograf?
\item Hvad koster det at have en ekstra sonograf mod udstyret?
400.000 kroner
\item Er det muligt at sende et spørgeskema rundt til alle sonografer på afdelingen mht. arbejdsskader som følge af ultralydsscanninger?
\end{itemize}
